
\subsection{Refactoring des Ressourcenmoduls und Implementierung von MULEs -- T. Erpelding}
  Das Refactoring des Ressourcenmoduls und die Implementierung der MULEs wird auf Basis des gemeinsam entwickelten 
  Agenten in einem Branch vollzogen, damit der im Trunk (master) liegende Agent als lauffähige Basis erhalten bleibt. 
  Im Gitlab Repository liegt neben dem Trunk und einigen anderen Branches der Branch \glqq Erpelding\grqq, in dem die 
  in diesem Kapitel behandelten Ergänzungen enthalten sind. \bigskip
  
  Wie bereits im Abschnitt \ref{subsec:rs_ausblick} vorweggenommen, hat der Zustandsautomat des Ressourcen-Moduls im 
  Agenten die Möglichkeit einige Teile in das Ressourcenmodul selbst auszulagern. Dies verkürzt zum einen den Agenten 
  und zum anderen finden sich alle Zustandsübergänge im Ressourcen-Modul wieder. Letzteres erleichtert das Nachvollziehen 
  des Prozesses. Ebenfalls beschrieben wurde der Einsatz von MULEs als Terraner. Diese Einheiten bauen um ein vielfaches 
  schneller Mineralien ab und gestalten somit den Abbbau effektiver und effizienter.

  \subsubsection{Refactoring des Ressourcenmoduls}
    Das Ziel des Ganzen war es das Modul im SC2-Agenten selber so klein wie möglich zu halten. Dazu wurde entsprechend 
    zu jedem Zustand eine Funktion im Ressourcen-Modul implementiert, welche die Logik des Zustands enthält. Das Resultat 
    ist, dass im SC2-Agenten jeder Zustand nur noch eine Funktion ausführt. Bis auf {\ttfamily STATE\_CHECK\_RESSOURCES} 
    konnte dies auch weitestgehend umgesetzt werden. In letzterem ist es nicht sinnvoll, da er wenige Funktionen bzw. Aktionen 
    des Ressourcen-Moduls ausführt und im Gegenzug den Großteil der Nachfolge-Zustände des SC2-Agenten verwaltet. Diese sind dem 
    Ressourcen-Modul nicht bekannt. Die im Ressourcen-Modul neu implementierten Funktionen sind:
  	
    \begin{enumerate}
  	  \item {\ttfamily selectNextWorker(...)}
  	  \item {\ttfamily checking(...)}
  	  \item {\ttfamily stateSelectIdleWorker(...)}
  	  \item {\ttfamily stateReturnIdleWorker(...)}
  	  \item {\ttfamily fillingUpVespeneMines(...)}
  	\end{enumerate}

    Die Funktionsweise wurde bereits bei der Beschreibung der Zustände in Abschnitt \ref{subsec:rs_satemachine} beschrieben. 
    Die wesentliche Änderung in Bezug auf die zu implementierenden MULEs ist, dass es einen neuen ersten Zustand gibt. Dieser 
    ist {\ttfamily STATE\_SEND\_MULE} und besitzt genau genommmen die Nummer 0. Die damit einhergehende Änderung ist, dass alle 
    Zustände, die bislang auf {\ttfamily STATE\_SELECTING} verwiesen haben nun auf {\ttfamily STATE\_SEND\_MULE} verweisen. 
    Der neue Zustand führt den Befehl {\ttfamily sendMules(...)} aus.

  \subsubsection{Implementierung von MULEs}
  	
  	\begin{figure}[ht]
  		\centering
  		\includegraphics[scale=1.5]{Einzelarbeit/Erpelding/mule.png}
  		\caption[MULE beim Abbau]{MULE beim Abbau}
  		\label{fig:mule}
  	\end{figure}
  	
    Wie einleitend beschrieben, stellen MULEs einen großen Gewinn für die Rohstoffproduktion dar. Zugegebenermaßen in erster 
    Linie nur für Terraner, dennoch kommen bei ihrer Implementierung einige Fragen auf, die zuvor noch nicht gestellt wurden 
    und auch für andere Völker wichtig sind. Ein MULE ist eine Einheit, die nur von der Satellitenzentrale (Orbital Command) 
    als Fähigkeit eingesetzt werden kann. Womit schon die erste Bedingung vorweg genommen ist. Man muss das Hauptgebäude upgraden. 
    Um dies zu erreichen wurden einge Änderungen in der Build-Order, dem Unit-Dictionary und dem Construction-Builder vorgenommen. 
    Bislang war der Agent nicht darauf ausgelegt, dass sich die Id des Hauptgebäudes ändert. Auch andere Upgrades als Techlabore 
    (TechLab) und Reaktoren (Reactors) waren noch nicht vorgesehen. Danach musste natürlich noch im Ressourcen-Modul die entsprechende 
    Funktion eingepflegt werden und einen Platz im Zustandsautomaten finden. Letzterer ist unter dem Refactoring des Ressourcenmoduls 
    ausreichend beschrieben. Zusammengefasst sind folgende Punkte abzuarbeiten gewesen:
  	  
    \begin{enumerate}
      \item Anpassen der Build-Order
      \item Implementierung des Upgrades im Unit-Dictionary
      \item Anpassen des Construction-Builders
      \item Anpassen des Ressourcen-Moduls
    \end{enumerate}

  \subsubsection{Anpassen der Build-Order}
    Zuerst wird die Build-Order angepasst, damit der Agent auch weiß, was er ändern soll. Da die Idee ist so früh wie möglich von den 
    MULEs zu profitieren, wird die CSV-Datei der Build-Order ({\ttfamily BuildOrder\_PREGAME.csv}) entsprechend verändert. Dazu ist 
    nötig zu wissen welches Gebäude geupgraded werden soll und welche Bezeichnung es dann besitzt. In diesem Fall ist es die 
    Kommandozentrale, die zur Satellitenzentrale ausgebaut werden soll. Dazu wurde in der CSV-Datei entsprechend Abbildung 
    \ref{fig:buildorder_pregame} verändert. 

    \begin{figure}[ht]
      \centering
      \includegraphics[scale=1.0]{Einzelarbeit/Erpelding/buildorder_pregame.png}
      \caption[BuildOrder\_PREGAME Ausschnitt]{BuildOrder\_PREGAME Ausschnitt}
      \label{fig:buildorder_pregame}
    \end{figure}

    Wichtig ist dabei, dass in Zelle 2 der Name des fertigen Upgrades steht und in Zelle 3 der des zu upgradenden Gebäudes.

  \subsubsection{Implementierung des Upgrades im UnitDictionary}
    Da der Agent bislang nur die Upgrade-Möglichkeiten von Techlabor und Reaktor kannte, musste die Funktion 
    {\ttfamily getUpgradeActionById(...)} um eine If-Bedingung erweitert werden. Die \glqq sc2nr\grqq\ der 
    Satellitenzentrale (OrbitalCommand) ist 132, daher die If-Abfrage nach ihr. Trifft die Abfrage zu, so wird 
    die Action-ID aus dem Unit-Dictionary geladen und zurückgegeben.

    \begin{figure}[ht]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.52]{Einzelarbeit/Erpelding/unitdictionary_upgrade.png}
      \caption[Upgrade-Funktion des Unit-Dictionary]{Upgrade-Funktion des Unit-Dictionary}
      \label{fig:unitdictionary_upgrade}
    \end{figure}

  \subsubsection{Anpassen des Construction-Builders}
    Der Construction-Builder arbeitete bislang immer mit derselben BasisId (Hauptgebäude-Kennung). Im Fall eines Upgrades des 
    Hauptgebäudes eher kontraproduktiv, da sich dann die Gebäude-Kennung ändert. In diesem Fall von 18 zu 132. Zusätzlich wird 
    jetzt erstmalig ein quick-Befehl aufgerufen nämlich {\ttfamily Morph\_OrbitalCommand\_quick.id}. Dieser benötigt als 
    zusätzlichen Eingabe-Parameter ein [1], um eingereiht zu werden, statt der bislang angegeben {\ttfamily SCREEN} 
    oder {\ttfamily MINIMAP} Informationen. Um dem entgegenzutreten wurden die folgende Änderungen durchgeführt. Zuerst wurde,  
    um später im Modul keine Fehler zu generieren, die Instanz {\ttfamily ID\_BASE} in ein Klassen-Dictionary geändert und bekam 
    den zusätzlichen Parameter {\ttfamily baseType} (Zeilen 80 - 82), letzterer sorgt als Flag dafür, dass immer die richtige 
    Hauptgebäude-Kennung (Basis-ID) zurückgegeben wird, \dH überall musste {\ttfamily ID\_BASE} angepasst werden. Genauso muss 
    statt {\ttfamily ID\_BASE[self.race]} nun immer der Aufruf {\ttfamily self.idBase[self.race][self.baseType]} verwendet werden. 
    Als nächstes wurde die Funktion {\ttfamily upgradeBuilding(...)} in den Zeilen 242-268 entsprechend ergänzt. Es wird eine 
    If-Else-Abfrage hinzugefügt. Wenn die {\ttfamily upgradeActionId} der zuvor genannten Quick-Action des Hauptgebäude-Upgrades 
    entspricht, wird diese Action in die {\ttfamily actionQueue} abgelegt. Danach wird der aktuelle {\ttfamily baseType} in die 
    Variable {\ttfamily oldBaseType} zwischen gespeichert und auf \glqq 1\grqq\ gesetzt. Zum Schluss wird das Hauptgebäude mit der 
    neuen Gebäude-ID im buildings-Dictionary des Construction-Builder abgespeichert.

  \subsubsection{Anpassen des Ressourcen-Moduls}
    Im Ressourcen-Modul verbleibt die Implementierung einer Funktion, welche die MULEs, sollten sie gerufen werden können, an eine gewünschte 
    Position ruft. Auch in diesem Modul mussten zuerst die Gebäude-Kennungen angepasst werden. Ersteres wurde realisiert in der Funktion 
    {\ttfamily sendMule(...)}. Sie erhält als Eingabe-Parameter das eigene Klassenobjekt, ein Observer-Objekt und die {\ttfamily baseId}. 
    Zu Beginn überprüft sie auf dem {\ttfamily SCREEN}, ob es eine Satellitenzentrale gibt und speichert gegebenenfalls vorhandene 
    Positionsdaten in die Listen {\ttfamily unitX} und {\ttfamily unitY}. Sind diese Listen leer, so wird zunächst die Kamera auf das 
    Hauptgebäude geschwenkt. Sollten die Listen dann immer noch null sein, so wird der {\ttfamily currentState} auf {\ttfamily STATE\_SELECTING} 
    gesetzt. Sollte es eine Satellitenzentrale geben, \dH die Listen sind gefüllt, dann wird überprüft, ob die Aktion einen MULE zu rufen 
    verfügbar ist (siehe Abbildung \ref{fig:rs_sendmules}). Trifft das zu, so werden in {\ttfamily unitX} und {\ttfamily unitY} die Positionsdaten der 
    Mineralienfelder mit {\ttfamily \_getMineralCoordinates} gespeichert. Die AktionId wird mit Positionsdaten in die {\ttfamily actionQueue} 
    gelegt und der {\ttfamily currentState} auf {\ttfamily STATE\_SELECTING} gesetzt. Gibt es eine nicht ausgewählte Satellitenzentrale, wird 
    diese mit dem Funktionsaufruf {\ttfamily SELECT\_POINT} und entsprechend übergebenen Positionsdaten ausgewählt. Kann dennoch kein MULE 
    gerufen werden, wird der {\ttfamily currentState} auf {\ttfamily STATE\_SELECTING} gesetzt.
    
    \begin{figure}[ht]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.55]{Einzelarbeit/Erpelding/rs_sendmules.png}
      \caption[sendMules-Funktion des Ressource-Handlers]{sendMules-Funktion des Ressource-Handlers}
      \label{fig:rs_sendmules}
    \end{figure}

    Der Zustand, welcher diesen Vorgang ausführt, ist {\ttfamily STATE\_SEND\_MULE} und trägt den Wert 0. Im Zustandsautomaten ist er 
    der neue erste Zustand, welcher angesteuert wird.

  \subsubsection{Ausblick}
    Bislang ist alles sehr stark auf die Terraner abgestimmt. Die Upgrades für Gebäude anderer Rassen, sowie deren Gebäude-IDs müssten 
    noch eingepflegt werden. Es kann vorkommen, dass sich das Ressourcen-Modul in eine kurze Dauerschleife manövriert. Das kommt vor, 
    wenn ein MULE an eine Position geschickt werden soll, an der eine Einheit steht. Dieser Fehler wird von der \glqq harten\grqq\ Implementierung 
    des FunctionCalls in der {\ttfamily sendMules(...)}-Funktion verursacht. Dort könnte  man versuchen immer den Mittelpunkt der einzelnen 
    Mineralienfelder anzuvisieren. Dies hätte den Vorteil, dass der MULE sofort arbeitet und nicht untätig rumsteht, bis ihn die 
    {\ttfamily IDLE\_WORKER}-Zustände zum arbeiten bewegen.
    